【論35+:這是開始？還是終結？】(原文:劉澤鋒 Nathan Lau)

原文link:

【論35+：這是開始？還是終結？】
by 劉澤鋒 Nathan Lau

This is not the end. It is not even the beginning of the end. But it is, perhaps, the end of the beginning.
這不是終結，甚至不是終結的開始。但或許，這是開始的完結。

近這幾個月，不論男女老幼，黃藍黑白，都關注著一個議題：2020立法會選舉。而作為其中一位積極考慮參選的攬炒派，這個議題更與我息息相關。在民主陣營中，在選舉這件事上，離不開一個概念：35+。

所謂35+，是希望在選舉中，奪取超過35個席位，從而成為議會中的大多數。這不僅是參選人的目標，亦是支持我們的廣大市民的共願。成功達到35+，我們便能否決惡法，這股力量無論是在議會內，還是街頭，都是不可多得的助力。

可是，我們都知道，在中共殖民政權的支持下，保皇黨利用強大的國家機器和源源不絕的種票，達到精準的配票。即使我們在初選成功完美協調，也難以達成35+這個夢想，但請不要誤會，我並非扼殺民主派對35+的想像，或者鼓吹失敗主義，因為艱難，所以趁早放棄等。我是希望和大家討論35+的本質。

假若奇蹟發生，民主派在選舉大獲全勝，並不代表我們已經獲得了完全的勝利。和《銀河便車指南》的42不同，35+不是一切的答案，而僅僅是一切的開始。達成35+之後，真正的戰鬥才正式開始。在議會中，誰坐在議事廳，比有多少位民主派坐在議會廳更加重要。假設35+都是藍碧雲黃碧雲 Helena Wong，不時缺席，不時投錯票，甚至連否決財政預算案都投錯票。一子錯，滿盤皆落索，不稱職的代議士，只會扼殺我們對攬炒議會的大計。

執政意志。這是一切的重點，我們需要有執政意志的議員進入議會廳，願意親手為香港，這艘屬於香港人的方舟掌舵的人。願意為香港，為屬於我們的迦南地作主的人；運用35+的力量，與政權正面交鋒的代議士們。

假若，不幸地，我們無法達到35+，民主派又應該如何自處？正如我上面提及，“35+並不是一切的答案”。就算共願破滅，我們也不應放棄，不應絕望。議會路線失敗，是否代表我們應全力集中街頭抗爭，繼續單靠年輕義士的血汗開路？我並不認同，街頭為主，議會為輔，我們應該繼續議會和街頭戰線，兩線並行，互補不足。議會內，議員可以靠自己豐厚的薪金和津貼，支撐街頭抗爭行動，同時，利用自己作為民意代表的身份，遊說國際支援本土抗爭運動和手足，增加光復的機會。

最後，引用大不列顛於二戰時，首相溫斯頓.丘吉爾的一句話：〝Success is not final, failure is not fatal: it is the courage to continue that counts.〞 勝利不是最後的結局，失敗也不是終結，只有堅毅面對的勇氣，香港民族方能永存。無論最後35+能否達成，我們都不應將此視作結局，懷抱著對未來的希望和面對黑暗的勇氣，迎來最終勝利的一刻。

V for Victory

推唔起 鋒仔啊

人生太難

PUSH

推
雖然可能會有大量DQ同下下抬走曬D民主派先開立會...

含撚啦

咁有心啊, 呢篇根本冇人睇